﻿Hoàn trả tiền điện có đủ không?

Ông NGUYỄN NGỌC HỒ, trưởng phòng kinh doanh Công ty Điện lực TP.HCM, giải thích: 
- Lấy ví dụ tiền điện tiêu thụ của tháng 2-2005 là: 100.000 đồng. Thuế giá trị gia tăng 10%: 10.000 đồng. Tổng cộng: 110.000 đồng. 
Tiền điện hoàn trả của tháng 1-2005 là: 10.000 đồng. Thuế hoàn trả 10%: 1.000 đồng. Cộng:11.000 đồng. Như vậy số tiền phải đóng là: 110.000 đồng-11.000 đồng = 99.000 đồng. 
Tuy nhiên do khổ giấy hóa đơn có hạn, không đủ chỗ ghi hết các diễn giải trên nên hóa đơn của tháng 2-2005 thể hiện: 
Tiền điện tiêu thụ trong tháng 2-2005: 100.000 đồng. Tiền điện hoàn trả tháng 1-2005: 10.000 đồng. Tiền điện phải trả: 100.000 đồng-10.000 đồng = 90.000 đồng. Thuế giá trị gia tăng là: 9000 đồng. Số tiền phải thanh toán: 99.000 đồng. 
(Công ty Điện lực TP.HCM chỉ tính tiền thuế giá trị gia tăng trong tiền điện tháng 2-2005 sau khi trừ đi số tiền điện hoàn trả tháng 1-2005). 
Trong trường hợp tiền điện tháng 2-2005 thấp hơn số tiền hoàn trả của tháng 1 sẽ tính ra sao? 
- Trường hợp tiền điện tháng 2-2005 thấp hơn số tiền hoàn trả của tháng 1 thì sau khi khấu trừ công ty sẽ ra hóa đơn điều chỉnh giảm kèm theo số tiền hoàn trả cho khách hàng. 
Đến nay việc hoàn trả tiền điện đã hoàn tất chưa? 
- Việc hoàn trả đã thực hiện hoàn tất vào ngày 8-3 vừa qua, với số tiền hoàn trả là 5,9 tỉ đồng.

PHÚC HUY thực hiện
